是咁的，就畢業嚟咗個奇怪轉校生2

post1：

紙言：

fb：

ig：begoldenyung 歡迎科勞，小弟都會科勞翻你

追live辛苦煲舊故：

遺書：

遺書廣播劇：

遺書微電影：

唔妥：

遺書前傳：

ptbf：

愈嚟愈長⋯⋯

第一個正評同留言get

感謝你
文嚟緊，好快

第二

你已正評了這討論

搶住正評先

到我地影哂light painting，班長就拍手引起注意：「啪啪啪。」

圍埋玩緊遊戲嘅6B班同學一齊轉頭，班長為自己嘅號召力而驕傲咁推一推眼鏡。

「各位，月楓同水晶都到埋，趁住未人有要趕住翻屋企，我地依家影大合照先！」

就係咁，我地所有人就聽龍友同班長指示，喺相機前排好位。

「哇靚呀依個位，啱啱影到月亮！」龍友向我地比出大拇指。

「擺好甫士喇。預備，三，二。」

「等等。」我話，其他人望住我，龍友都係。

「大合照吖嘛，龍友你都過嚟一齊影啦。」

龍友擦一擦鼻：「得架喇，攝影師本來就唔會喺相入面存在。」

「過嚟啦。」我向佢招手。

龍友笑住搖搖頭：「我有攝影師嘅操守，你嘅好意我心領喇。」

依個時候，金零大叫：「但6B嘅一份子應該要喺6B嘅大合照度存在架！」

龍友呆一呆。

「金零大哥講得啱！過嚟啦龍友！」細龜附和，番薯都表示無聲支持。

頓時，所有人都一齊加入呼喚龍友：「係呀過嚟啦。」、「一齊影啦。」、「怕咩醜。」、「大合照嘛。」、「快啲埋位。」

「大家⋯⋯」龍友眼泛淚光，最後終於行過嚟：「望住粒紅點！數三聲就影喇！」

十幾人一齊喺相機前倒數。

三。

二。

一！

咔嚓。

希望畢業合照，都係咁齊人。

感謝

好快手

多謝你先

留名

是咁的，我見到你係等1001個留言

新post留個名

大合照之後，等龍友收埋相機同腳架，我地就圍住一堆蠟燭玩遊戲。

初頭係玩拍手打拍子，一人講一個名詞到下一個接一上量詞嘅遊戲。

「啪啪，三個，啪啪，光陰。」

「啪啪，四串，啪啪，雞泡魚。」

「啪啪，五隻，啪啪，頭髮。」

「啪六條，啪啪啪⋯⋯」依個次次打錯拍子好似痙攣咁嘅傻仔就係金零。

「金零又打錯拍子喇。」

「大哥又輸。」細龜同番薯鄧佢可憐。

「唔係啩又係我輸。」金零向後倒地，佢已經連續四舖打錯拍子，有咁難咩？

我細細聲潤佢：「又話改造人，拍子都打唔掂，你無次啱beat嘅。」

金零嬲爆爆細聲回應：「改造性能唔包玩on9遊戲。」之後就擰轉面唔睬我。

唓，咁小器架。

「咁唔係辦法，次次都金零輸。咁啦，我地轉game啦。」班長提議。

「好呀！我地一於玩true or dare！」大小姐好興奮咁拍板。

唔⋯⋯玩親依個遊戲我都有唔好嘅預感⋯⋯

新post留名😘😘

感謝～

halo

多謝哂

正皮留名

新post正皮留名

「改造性能唔包on9遊戲

「在五含皺磁度喇。」

希望畢業都咁齊人，睇黎總有啲人會唔係到到時

新po留名

多謝你
我知你個名下一句係咩

多謝你呀

佢嬲

又講miki話

我寫咩大家都預示sad end

係兩登睇得sad end故太多，俾定啲心理準備自己好過到時接受唔到

留名
Ptbf書個結局好正

正評
中六總是最多回憶

依啲名言來架嘛
btw 依個故唔洗sda end啦金仔

同感呀頂

水晶唔好自殺

一個伏茟

水晶可能係ptbf個殺人犯

對唔住 好耐無睇文，無推文

書已買

lm

truth or dare

輕輕一推😽😽
繼續等更😕

書展臨閂門見到金庸巴,捉住佢影相

簽完名好開心

加油繼續出文

dare主角同金零隻揪

lm先

金仔好靚仔 但點解剪咁短頭髮

唔使諗，正皮！

推

金仔加油！
進擊的 上

我聽日去書展 會唔會撞到金仔

強帖留名

用左一日終於睇完有啲唔妥個故啦
金月晨 金月曦？！？！？！
Bobo對仔女？！？！？！

btw~好多沙入眼

可唔可以幫我寫遺書..

今晚行過見到金仔簽緊名
好靚仔

正評加留名

小弟係琴日搵你簽名
嗰一個心血來潮
買埋唔妥嘅嗰個男仔
小弟表示晏晝兩點幾知道你會來之後
孭住20幾本書
由兩點等到九點
搞到而家個膊頭一郁就痛
但係
遺書堅係好睇
出文加油啊金仔

第一次追你故
追到訓唔著心思思起身睇
好正

金仔

扯線木偶

遺書故堅好睇，好想重睇但係唔想sad多次

宜家個個故我都當sad end先，因為以前係舊登睇個故估都估唔到係sad end，接受唔到，現實中sad咗好耐。宜家對所有故都有定心理準備
當然我想睇Happy end

帶左正皮過黎

正皮是不能少的 加速加速

正皮左

誠實與大膽係一個萬惡嘅遊戲，我地嘅規則係頭兩次轉中可以揀誠實定大膽，第三個人就強制要揀大膽。

水晶、我、金零、細龜、番薯、班長、阿龍、大小姐、龍友、佛祖、宅男、毒撚、占士同寶寶一共十四個人圍住蠟燭堆盤腳而坐。

大家都知誠實與大膽係個參加者本身要好玩得先好玩嘅遊戲，偏偏我地班嘅大小姐就係最唔玩得嗰個，所以好快就玩完。

螢光棒轉到寶寶，佢揀誠實。佛祖問：「你係咪嗒爛仔班嗰個鐵人糖？」

「喂！問啲咁嘅野架！」

「阿彌陀佛，施主你要誠實回答。」

寶寶心不甘情不願咁點頭：「係呀。」大家又一齊起鬨，搞到寶寶面紅。

我留意到水晶意味深長咁微笑，睇嚟佢又諗到計仔，可能係咩「寶寶鐵人拉埋天窗大作戰」。

寶寶為免大家將注意力繼續放喺自己身上，於是出手再轉螢光棒：「吔屎啦！」

今次轉到毒撚，佢都揀誠實。寶寶問：「你收過幾多張好人卡？」

「五十二張。」真係好誠實⋯⋯差兩隻joker可以當啤牌玩。

大家都表示震驚，阿龍直情係傻眼。佢依種每次出手都一擊即中嘅萬人迷唔會明白毒撚嘅哀歌架喇⋯⋯

毒撚不以為意，可能真係收卡收到已成習慣，佢又轉螢光棒，今次轉到大小姐，而大小姐焗住要揀大膽。

「兄弟！益你喇！」毒撚拍一拍宅男：「錫宅男一啖！」

一個閃電打落大小姐度，佢嚇到面青口唇白：「No！！！！！！！」然後揞住耳仔逃走，毒撚同宅男追上去，個場面好有喜感，搞到大家忍唔住笑。

由於大小姐發脾氣，所以遊戲終止。我諗大小姐本身提議玩依個遊戲，係諗住焗阿龍錫佢，點知依家自己捉蟲。

「篤篤。」金零篤我：「誠實定大膽？」

「誠實。」

「嚟玩開唔開心呀？」

第一次，亦係最後一次。

無錯過依次中秋賞月，真係太好。

「唔開心喎。」

金零扁嘴，側一側頭：「都唔誠實嘅你。」

「開心呀開心呀。」

「嘿嘿，咁就好。」金零滿足咁笑，五顏六色嘅螢光映照之下嘅笑容，好睇到我都自然咁笑起上嚟。

「傻仔。」

今年中秋節嘅月亮，好似特別圓，特別大。

咁我盡情sad

你中意就好了

係，好懷念

未諗結局

你又預示我sad enm

唔好呀

可能無事呢～

多謝支持！！！！

感謝你～

正呀

抱歉噚晚簽完回家已夜深

唔緊要～

請勿自爆

多謝你買哂三本！！！

主角揪唔贏改造人

感謝！

短髮方便打理，我嫌頭髮長麻煩

唔使諗，多謝！

你又自爆

今日唔去～

多謝～

名有雷同，實屬作者懶得諗名

抱歉，我只係寫故，幫唔到你

唔係靚仔，係襟睇

謝謝

u again

辛苦哂你等咁耐

咁誇張 多謝哂～

hi

halo again

ptbf有人表示個end好happy

多謝哂～

感激感激！盡量

多謝你～btw終於回哂

你就想

仲有我

推推推
我都想見金仔呀
返工連書展都去唔到

入黎比個正皮金仔你，順手同你單聲睇左ptbf開頭已經覺得好sad

再推

Live again
金仔加油😊😊

一家團聚
希望可以再添數員
希望金仔你唔會被輾碎

輕輕一推

買左ptbf了

繼續推

文呢

第二朝，早餐嘅香氣叫醒我。媽咪總有辦法將啲隔夜餸整得香噴噴。

我落床去刷牙，牙膏又已經擠到幾乎無哂，個包裝扁榻榻咁，係時候要買支新。

刷完牙出廳，電視播緊《香港早晨》，媽咪拎住一碟豆豉鯪魚多士出嚟。

「啱啱好呀，食完早餐翻學喇知嗎？」媽咪放低我嘅早餐，就著鞋出門翻工。

「知喇，今晚唔好咁夜翻喇。」

媽咪笑一笑，錫咗我塊面一啖，就出咗門。

「警方初步估計，多名死者屬於三合會組織銀龍成員。」

新聞繼續播放，我就食豆豉鯪魚多士，漫不經心咁望住電視機發吽逗。

「多名成員目前仍然失蹤，警方推測今次事件可能係黑幫仇殺。」

單野係噚晚發生，估唔到中秋節嘅夜晚，當我地玩緊light painting，嘻嘻哈哈賞緊月嘅時候，某個地方嘅月亮，已經染成血紅色。

聽日要翻工了，終於

銀龍?

新post留名
係咪聽日開始可以去書局揾唔妥故同ptbf故

金毛滅門

竟然唔係午餐肉多士

live咗明明專登等多幾日先追

視察下情況，情況許可就會照翻正常速度出

視察

好故留名

又live😍😍

金仔返工加油呀

金仔應該返工果陣問下老細有冇睇遺書 可能佢會叫你全職出文

我比哂三本書佢睇，佢請咗我

幕間二

金毛三人組跟住大佬銀龍逃走，四個人都上氣唔接下氣。

其他兄弟喺殺人狂嘅亂舞之下死得就死，唔死就重傷之後被補刀，只有好彩嘅先成功走得甩。

凌晨三點二十分，觀塘嘅工廠大廈一棟棟以死寂嘅外牆面對身上沾染血花嘅不良少年。

今年嘅中秋月亮特別大，特別圓，森冷嘅寒光照耀叫天不應叫地不聞嘅觀塘大街。

明明只係喺工廠大廈租嘅單位搞party，諗住成班兄弟啤啤佢、玩下女人，點解會變成咁？

銀龍雖然話就係話叫黑社會，成日同手下吹噓自己見慣大場面，但其實大極都不過係同其他社團打下爛仔交，就算出架生都未至於打死人。

啱啱嗰個男人唔同⋯⋯

銀龍霎時覺得自己個名好中二病好小朋友。

佢今日先認知到自己只不過係胖虎，惡極都只不過係兒童漫畫入面嘅配角。就算改名叫金龍銀鳳銅麒麟，都唔會改變佢只可以蝦下小夫大雄嘅事實。

啱啱嗰個⋯⋯同我唔係同一個世界嘅生物⋯⋯

銀龍只係胖虎，但佢丁分鐘之前所見嘅男人係開膛手傑克。

月光喺利刃上反射出刺眼嘅白，令銀龍反射性合上眼半秒。

嗤。

大脾上埋入彷如墓碑咁嘅刀柄，銀龍痛到大叫，好似斷腳嘅馬咁仆喺地上。

佢唔知道，插入佢肌肉之間嘅刀，準確咁割斷咗一條重要嘅筋腱，佢已經行唔到。

幕間二

「大佬！！！」

金毛三人組走上前扶起銀龍，眼見大佬大脾上嘅血不停滲出，個個都手足無措。

銀龍㩒實大脾慘叫，聲音喺冷血嘅大廈外牆來回反彈。

一個男人踏住跳踢噠舞嘅腳步喺街道盡頭現身，踢踢噠噠嘅聲音輕快咁響起，同慘叫形成強烈對比。

「佢嚟到喇⋯⋯」

「點⋯⋯點呀？」

「警⋯⋯警察仲未到咩？」金毛星腳都震哂。佢地一早報咗警，已經十分鐘，應該就到。

「未到啦好明顯！靠自己打啦仲可以點！」

金毛飛最快反應過嚟，雖然唔知點解警察咁耐未到，但依家都唔輪到佢地慢慢等人救，於是帶頭拎出防身小刀。金毛俊同金毛星眼見殺到埋身，都一齊拎刀出嚟。

「你三個快啲走！唔使理大佬！」

「唔得！當日唔係大佬你出手幫我地打柒個大嚿衰，我地一早被人打死咗喇！我地條命係大佬救嘅，依家點可以對你見死不救咁忘恩負義呀！」

金毛飛一聲令下，其餘兩人同佢一齊喺銀龍面前排開做人牆，但金毛星已經瀨咗尿，米黃色嘅褲腳染成深啡色。

突然重口味

幕間二

「一、二、三、四，計埋都係唔夠數，即係走甩咗幾多個呢？數下先。」

著住黑色大褸配牛仔褲，戴住扭曲小丑面具嘅男人伸出手指，好似幼稚園小朋友咁逐隻手指數數。

「喂！」金毛飛大叫。

「咪嘈我住，我數緊⋯⋯妖又加錯數喇！」

「你係咩人？我地社團有咩得罪你要殺人呀？」金毛飛已經係眾人之中最大膽，但佢都無辦法減慢狂跳嘅心臟。

頓時金毛三人組手上嘅刀被異物打落，金屬撞擊聲響起。

原來對方發出三把飛刀過嚟，勁力又重又沉，輕鬆撞飛三人最後嘅自衛武器。

「我呀？你叫我飛刀手就得。至於點解要殺人⋯⋯因爲你地睇咗啲唔應該睇嘅野。」

「唔應該睇嘅⋯⋯？」金毛俊不解。

男人拍一拍額頭：「唉，狐狸面呀！狐狸面呀！」

正皮有100了，開心，感謝

金毛三人組聽到「狐狸面」三個字，當堂諗起幾次壞佢地大事嘅中等班轉校生。

估唔到佢地想教訓依個男仔，最後大敗而回不特止，仲累所有無辜兄弟無咗條命。

千錯萬錯，都係我地三個錯。金毛三人組腦入面不約而同出現同一個念頭。

唔係佢地的話，成班兄弟今晚就唔使死。

三人互相點點頭，唔可以連累埋大佬，三人做事三人當！

金毛飛踏前一步：「你要殺就殺我地！大佬佢唔識狐狸面，依件事同佢無關！」

嗤。

一把飛刀精準咁穿過三人人牆腰同腰之間嘅空檔，插入目標。

金毛飛瞳孔收縮，轉頭一望，只見銀髮大佬嘅額頭上佇立住同佢大脾一樣嘅刀柄，而刀刃一早已經貫穿額骨，腦漿伴隨鮮血喺銀龍額頭湧出嚟。

由於太過突然，銀龍仍然一面驚愕，雙眼撐到好大，死唔眼閉。

「大佬！！！！！」金毛三人組跪低，趁銀龍倒地前扶住佢，但佢已經死咗。

金毛飛又喊又叫：「點解呀！咪話咗唔關佢事咯！！！！！你係咪唔撚識聽廣東話！」

金毛星拉住佢衫袖，全身發冷：「唔唔⋯⋯唔好再刺激佢⋯⋯我⋯⋯我唔想死⋯⋯」

「你話，『佢唔識』狐狸面，係咪即係話你地識佢？」飛刀手靠近三人。

警察⋯⋯警察幾時先到？

金毛飛雖然覺得身為黑社會，危急關頭要靠警察救命真係好羞家，但已經唔理得咁多。

問題係已經十五分鐘，點解警察就係唔出現呢？

寒氣令金毛飛嘅氣管收縮。

「好喇，話我知，狐狸面喺邊度？」

唔好停啊
有一刻醒唔起狐狸面係邊個

金零

推推推

少左咁多人推post既

pish

sosad

「唔該～我地想搵鐵人呀！」

小息嘅時候，水晶拉住寶寶去爛仔班班房門口搵人，當然我都跟埋去，占士同金零就落咗小食部買野食。

「喂水晶呀⋯⋯唔好啦⋯⋯」寶寶縮喺水晶身後。

一個皮膚曬黑，高大得嚟，肌肉線條喺校服下若隱若現，身材均勻又美形嘅男仔行到門前。

「你地搵我？」個樣雖然唔差，但畀人嘅感覺有啲似遲鈍嘅大猩猩，依個就係爛仔班嘅鐵人，陸運會上嘅長勝將軍。

水晶抬高頭望住鐵人，寶寶依舊唔敢直視自己嘅心上人。

「今年陸運會跑四乘一百米，如果我地拎冠軍的話，你要實現佢，」水晶拉寶寶出嚟：「一個願望！」

鐵人搲一搲面：「好，無所謂。」咁順攤？！

「反正我點都唔會輸嘅。」

爛仔班之中跳出一對孖仔，賊眉鼠眼，但永遠展現猥瑣笑容嘅大強同小強：「我地聽到有好玩野喎！」

「我地爛仔班，」

「同你地中等班，」

「我地贏咗的話，」

「你地班嘅女仔要，」

「著三點色泳衣，」

「同我地班去，」

「沙灘燒野食！」

大強小強一唱一和，眼光掃視寶寶同水晶心口，最後停喺我心口度，眼金金望到實。

我皺眉，即刻用手護胸。

「好呀，但你地輸呢，鐵人要實現寶寶一個願望之外，你地要著底褲圍校跑三個圈！」水晶大翻佢地轉頭。

大強小強哈哈大笑，班房入面其他男仔都一齊叫囂助威。

「一言為定！不過，」

「我地班有，」

「鐵人喺度，」大強指一指呆呆地嘅鐵人。

「是唔會，」

「輸的。」

「你地揀定，」

「少布嘅比基尼，」

「都得喇！」

「哼！今年我地實贏架！」

我拉一拉情緒高漲嘅水晶，細細聲警告佢：「你傻咗咩，賭咁大！」

水晶自信咁喺我耳邊講：「放心啦，我地今年有金零喺度吖嘛！」之後轉身向大強小強哼一聲：「你地揀定條靚底褲吧啦！」

唉⋯⋯明明本身只係諗住撮合寶寶同鐵人，點解最後會變咗中等班vs爛仔班嘅對戰架⋯⋯

話說唔怪得好似少咗啲野咁，原來金毛三人組今日無翻學。

三個空位。

喺我翻自己班房之後，好快就忘記咗爛仔三人組無翻學嘅事。

大強同小強嗰段
自動腦補左丁滿彭彭既聲

你一講就好撚似

真係好撚似

可以考慮語音版

hakulamatata

每朝推一推

Live左

早晨

請繼續

令你快樂到死

Pish

Push😆😆😆

快啦

隔左一排無睇
而家又live左
好吊癮 求加速

唔好停啦，好嗎
推推推推

不過好快，金毛三人組失蹤嘅事就強制性咁入侵所有學生嘅認知。

事關金毛飛嗰對有錢父母見個仔又無翻屋企又無翻學，就直接踩上嚟大鬧我地中學。

件事一傳十十傳百，聽講校長係咁用手巾抹佢個光頭，係咁向飛父飛母賠罪同埋話會全力協助佢地搵翻個仔。

「件事大致上就係咁，大家翻學放學幫手留意下會唔會見到阿飛阿星同阿俊同學喇。」

以上，特別係強調「校長抹光頭」嘅部分，係陳sir鼠入去校長室附近打聽到嘅情報。

「月楓，我地一齊去搵下佢地好無？」金零問。

「唔去，佢地失蹤都未夠四十八個鐘，法律上唔當係失蹤。你慌死佢地唔係又走咗去通宵溝女周圍玩，喺出面開房唔翻屋企咩。」

金零食指一下一下敲喺自己面上：「點解月楓你會假設佢地係周圍玩唔翻屋企？」

水晶加把口：「由佢地平時嘅行為嚟作出合理推測啫。」

「乜佢地之前都成日玩通宵唔翻屋企唔翻學架咩？」金零係轉校生，自然唔知金毛三人組嘅往績。

「仲使講嘅？咁就梗係⋯⋯呃⋯⋯無。」我講講下，先發現原來佢地三個真係未試過一齊唔翻學。
而佢地父母會踩嚟學校搵人，亦係第一次。

「雖然無，但你睇下佢地之前點對我同你吖！就算佢地有咩事都係抵死架咯。」

雖然講得理直氣壯，但硬係覺得自己嘅語氣好八婆。

金零扁嘴：「咁我自己去搵啦。」

「是但你啦。」我翻一翻白眼。

金零豬

我想睇月楓都一齊去

又live咗

繼續

用書賄賂老細

金零同占士加甜

推推推😻😻

由下午開始，金零個樣雖然仲係微笑住，但硬係feel到佢嬲爆爆咁款。

水晶繼續喺我隔離專心咁摺幸運星，我一幫手佢就作狀要打我手仔，搞到我最後都唔好意思幫佢摺。

為另一個人花心思嘅時候，人嘅雙眼會閃閃發光，好靚。

「金零，依題抽咗個x出嚟之後要點？」我轉身指住書入面一題數問佢。

金零高低眉咁望住我：「唔識啵。」

「你望都未望就唔識？」

金零湊近我本書，望咗一眼：「望咗喇，唔識啵。」

「唓，我問占士。」我拎住書轉翻身。

水晶用膊頭撞一撞我：「你話金零係咪嬲嬲豬呢？」

「實係嬲尻我唔同佢搵爛仔三人組。」

「你又係嘅，同佢講你今日要補中文唔得閒吖嘛。」

「就算唔使補習我都唔會同佢搵咯。」

嗶！一聲巨響喺我耳邊響起，原來金零唔知喺邊拎咗個哨子對住我吹。

「我唔彩你呀！」

全班同學都望住佢。

七老八十又有少少撞聾嘅黃sir本身訓著咗，被金零個哨子聲嚇一嚇，佢震一震，又繼續訓。

我搶咗金零個哨子，對佢吹翻一野。

「嗶！！！」

「唔彩咪唔彩！」

「林月楓同學，上堂唔使吹雞吹兩次，阿sir無訓著。你出去企。」

「哼！」我收咗金零個哨子入袋，然後聽阿sir講出走廊罰企。

激死我喇！

呢篇好搞笑

好小學但好青春

中學成日都比阿sir 罰企

激死我喇

啱啱先睇哂post1
第一次追你既故
評已正,fb已like,ig已follow

小煲仔加油

間接kiss左

又live左😻😻

吹雞依下我諗起黃子華

點解

到放學我都無再同金零有交集，因為數學堂之後就落堂。

入翻課室，我一野將個哨子拍喺金零枱面，但佢見到個哨子面頂紅哂，即刻拎書包衝咗出課室。

「搞咩呀？」

水晶喺我隔籬一邊收埋幸運星一邊答：「哦，你啱啱喺出面嗰陣，我同金零講話你兩個間接kiss咗。」

「下話。」我反射性答完，個腦先開始消化水晶句說話嘅意思。

「咪住！間接咩話？」我捉住佢膊頭。

「間接kiss。」

我呆一呆，無意識咁摸一摸自己嘴唇，然後望住個哨子。

唔怪得金零紅都面哂⋯⋯連我都感覺到自己塊面又滾又熱。

Live

多甜

好青春

Live咗
Pish

係咪我入得密定點呢點解咁耐先一篇
繼續支持金仔

係我出得慢 啱啱先翻到屋企

放學後補習嗰段時間，雖然我好努力去聽歪歪講書同抄筆記，但思緒久唔久又會翻咗去我吹哨子嗰一幕。

林月楓呀林月楓，乜你咁失策吹人地吹過嘅哨子呀？

冷靜啲，咩間接kiss都無科學根據，唔好自己嚇自己。

無野嘅無野嘅，就算係同人錫錫都無咩大不了丫。

何況只係間接之嘛，又唔係直接⋯⋯

一諗到直接kiss，我塊面又興到出煙。

冷靜啲呀林月楓！你個初吻仲喺度架，定啲嚟定啲嚟。

我不自覺又拎咗金零個哨子出嚟⋯⋯係喎，個哨子拎嚟做乜？

我半集中半遊魂咁上完堂，就wtsapp金零。

前幾年仲要同台先可以互send短訊，依家有wtsapp真係方便好多。

大小姐特登為阿龍轉咗台，依家都無用武之地，不過佢有的是錢，都唔志在嗰少少轉台費。

「你個哨子係做乜架？」

「訓練細龜同番薯用架，我吹一下佢地做一下掌上壓。」

「哦你做地獄訓練員！」

「唔係咯，有個哨子吹下好玩啲之嘛。係喎，水晶有無同你講咩間接kiss嗰啲野呀？」

「有呀⋯⋯」

「放心啦我會負責任架。」

「乜尻話？」

「負責任咯，佢話會有bb。」死人水晶撚化我地兩個！

「b你條命！咪聽佢亂噏！」

「真係無？唔使顧慮喎，十八歲的媽媽需要人支持住架。」

「你真傻定假癲呀改造人！」

「嗱，我係輕度弱智唔係傻架。」

「無你咁好氣，點呀，搵成點呀你？」

會有BB

金零打電話過嚟，我接佢電話：「做咩打嚟？」

「件事一匹布咁長呀，我費事打字喇。原來呀，金毛三人組佢地個社團叫銀龍——」

銀龍？咪今朝單新聞講過嘅社團？

「之後我順住依個名繼續問人啦，原來佢地中秋節喺觀塘嗰棟叫見唐嘅工廠大廈搞咗個活動。我而家就喺觀塘，諗住去佢地搞活動個棟野睇下。」

警方初步估計，多名死者屬於三合會組織銀龍成員。

死者⋯⋯

「金零，唔好再搵住呀！今朝我睇新——」

「我到喇，唔講住喇，聽日見啦。」

嘟——嘟——

死人金零做乜收我線呀？

我打翻電話過去，但佢已經無聽。

搞錯呀咁危險仲搵咩呀搵，而家仲咁夜，比人融咗都唔知啦！

咪住⋯⋯金零係改造人⋯⋯一個打幾十個都無事嘅，咁會唔會無咁危險呢？

又唔係喎，金毛三人組同佢社團啲人都唔係真係咁打得，金零係改造人之身要應付佢地就話無問題啫，唔代表佢對住殺人犯嗰啲人會無事架喎。

激死，愈諗愈擔心。

唉⋯⋯見唐大廈⋯⋯唯有去搵佢啦。

加速

金仔返工返成點呀

暫時ok，遲啲要落拍攝現場睇野學野就會忙通頂，未必可以日日更新

其實金仔返咩工，講工種就ok

電影

加油呀金仔

盡量努力雙線行車啦我 靠大家正皮支持了

我搭地鐵去到觀塘，然後跟住手機地圖行到見唐大廈，又打比金零。

機都熄埋，到底知唔知人地會擔心架！

我入到大廈，慘白嘅燈光照射好似停車場咁嘅空間。

我㩒𨋢，等𨋢到，開門，一個紮髻，棗紅色頭髮嘅女人拉開鐵閘。

佢年齡我估大概三十歲啦，著住高級西裝，蛇皮高踭鞋，掛喺心口嘅警員証隨佢對E奶巨乳起伏。

女人一見到我，哇，對眼好似地鐵𥄫靚女嘅痴漢咁散發淫光。

「喂嫩口妹妹，咁夜仲嚟依度做咩呀？上面有一層係凶案現場喎，好危險架。」

佢喺我身邊兜圈上下咁望我，明明對方係個女人，點解我會有種被大叔視姦緊嘅感覺架？

「我⋯⋯我嚟搵朋友。小姐，你揸夠未？」

女人聽到我警告，都無放開揸住我胸嘅手。

「怕咩喎，大家都係女人。唔，年紀輕輕都有C，睇個款仲有得大。」

「嗚⋯⋯唔⋯⋯」我忍唔住呻吟出聲⋯⋯依個女人⋯⋯摸我對胸嘅手法⋯⋯好舒服⋯⋯

「唔⋯⋯好呀⋯⋯」

「咁敏感嘅？仲係處呀？」

女人喺我耳邊吹咗口氣，我即刻全身發麻。但我咬實牙關，用力推開咗佢。

我大啖咁喘氣，耳仔又紅又熱，個心仲卜卜跳唔停。

「你⋯⋯你警察嚟架喎，我告你性騷擾架！」

女人毫無儀態咁挖耳仔，當我講嘅野係耳邊風。

我望一望佢個警員証：「武天寶下話？我實投訴你架！」

武天寶挖咗嚿大耳屎出嚟，隨手彈走，無視我嘅恐嚇：「小妹妹，你話搵人，係咪搵金零？」

點解依個女人會識金零？

加油

咁大波都走去做差人

睇睇下見到揸波仲以為比人騎劫左
即刻碌返上去睇名

我都係

突然甜故mode

咁遲先睇到金仔有新故

live

重

快啊
好好睇

+1

+2

有c

小弟啱啱睇完遺書
想問點解唔將前傳放埋入去
放埋前傳入去唔係好d咩
或者點解唔出多一本

因為出遺書之後先有前傳
前傳字數唔夠，出版社同自資都唔受
諗過眾籌，但見到個例子之後就不了
btw今晚大家早啲訓，小弟今日出唔到文

又真係幾難出，無正篇咁完美，其實我覺得彩蛋先係最好睇個度，miki同金仔個14日(好似)

前傳就係遺憾，而且對bobo同金仔嚟講都係無救贖嘅悲劇
可能因為由頭sad到尾，依個故係最少人睇
btw有機會寫14日拍拖番外篇（fd ）

Ff

其實我當嗰個先係結局
有埋嗰段係真心加左好多分
海洋公園個end當冇左年事啦好嘛

寫下羅！ 頭先睇完PTBF個尾，依個結尾比原本個兩個尾靚好多！唉！睇完後記，見你好似唔再寫故咁，幾sad！你本遺書係我睇過咁多本書黎講最好睇！無意中留意到再去買，點知成晚睇到停唔到手！好好睇阿！！！！！

正正係miki同金仔個唔完美結局先顯得好睇阿！miki：傻佬唔係講過一齊死ge咩。

巨乳女警

另外我想講
遺書既選歌都係咁多故當中最正既
係成首“哪裡只得我共你”都賦予新定義
由“私奔”變成“殉情”

+3

「你係咩人⋯⋯點解會識金零？」

武天寶挺一挺胸，撥一撥頭髮：「好話喇，你要搵嗰個金零就同我一齊住嘅，你話我識唔識佢吖？」

我望一望女警嘅眼耳口鼻，望下對巨乳，又望下佢五官，又忍唔住望佢對E奶。

佢個樣同金零完全唔似。

「講，你係佢邊個？」

「小妹妹，咁惡對警察嘅？阿姐話哂都係重案組入面最大粒嗰個，你咁同我講野？」

武天寶一路講一路向我進逼，逼到我無路可退，啪一聲，手掌打喺牆上，壁咚咗我。

「阿姐教下你咩叫禮貌好無？」

快啲教

似乎到左故剚轉接位 好緊張

武天寶哄埋我面前，陰陰嘴笑。

「咪住，咁熟口面嘅你？」

我皺眉，無辦法理解武天寶嘅疑問。但諗真少少，佢既然係重案組，咁見過我個樣都唔出奇。

武天寶高低眉，手指搓自己下巴：「我⋯⋯死喇，邊度見過你呢？」

「我鬼知咩！」我推開佢，佢仍然處於沉思狀態，好似入定咗咁。

我喺佢眼前揮一揮手，無反應。

我用力揸佢對E奶，又搓又揉，好軟屬，真材實料100%係脂肪⋯⋯差啲摸到入哂神，但武天寶完全無反應。

「三年前⋯⋯唔係，定四年前？第七十二個file？唔係⋯⋯」

我見佢諗到被人揸波都無反應，就即刻跳去貨𨋢入面，拉埋鐵閘。新聞話過案發地點係四樓，我就㩒四字。

「哦！我記得喇！」武天寶轉身，發現我入咗𨋢。

佢指住我跑過嚟：「你咪係——」

我向佢伸脷：「拜拜你條尾～」

好好睇

上到四樓，有一個單位外面拉咗啲「請勿進入」嘅界線，入面有一班人喺度講緊野。

旁邊嘅貨𨋢落到樓下，睇嚟武天寶已經入咗𨋢。

我快步跑去有人嘅單位，喺門口望一望，全部都係著便服嘅重案組。佢地好認真咁唔知講緊乜，個個神色凝重。

我約略𥄫咗一眼，發現室內嘅牆同地板都係乾涸成紫黑色嘅血跡。

血跡嘅濺散形狀，蘊含住噚晚命案發生嗰陣嘅悲鳴。

我唔忍心再睇落去，求其再搵下見唔見金零，最後都無發現。

與此同時，另一部貨𨋢響起叮一聲，代表個大胸婆上到嚟，我即刻跑翻去自己部𨋢入面，拉鐵閘，㩒G樓

武天寶喺隔籬𨋢衝出，發現喺入咗𨋢嘅我，同時我架𨋢閂埋門。

「頂你個仆街妹！」

「拜拜你條尾again～」

Live
金仔加油呀

仆街妹

其實我唔明白“拜拜你條尾”係咩意思...

依個位吊引

條尾畀返你

金零啊

唔好停啊

有種5p果d mk校園故感覺
文筆同之前果幾個故都有落差，
有好多位心諗做嘜鳩，可能係伏筆啦，
但之前真係好好睇，所以呢個都會追埋佢
金仔加油

我離開工廠大廈，又再試下打比金零，仍然係無人聽。

我都唔知仲有咩線索畀我搵佢，依家反而係多咗個問題，武天寶同金零到底係咩關係呢？

我漫無目的咁行，已經見唔到見塘大廈。

「死火，盪失路。」

行下行下，都唔知自己行咗去邊，淨係見到周圍都係工廠大廈，奇怪嘅係附近一個人都無。

腦入面有種隱約嘅念頭，就係叫我離開依個範圍，好似有種莫名嘅感覺推我走咁。

我搖搖頭，決定違反想離開嘅衝動，因為我直覺認為依個範圍之內會搵到金零。

眼角一閃，當我轉頭過去，一把飛刀突然出現喺眼前，下一剎那就會插入我眉心。

喺甜啊

快快快

新讀者留名

金零出來接刀啦

加油啊金仔
好掛住您同您既文

一股重力喺旁邊撞過嚟，身體失去平衡，仆落地。

金零兩手撐住地面，喺我面前笑，我地近到鼻尖對鼻尖。

「無事吖嘛你？」

我驚魂未定，但大致上理解到係金零救咗我。唔係佢捨身撲過嚟，把飛刀已經插咗入我頭度。

我搖搖頭，表示無野。

「咁就好喇。」

金零講完，向來親切窩心嘅微笑就消失，佢瞇成弧線嘅雙眼張開，抬頭起身，望向一個著大褸配牛仔褲，戴扭曲小丑面具嘅男人。

「咪咁望住我啦，見過我地嘅人都要死架嘛。」

我地⋯⋯即係依個都係改造人。點解佢地互相敵對？

「所以你就殺哂銀龍嘅人？」

「嗰三個金毛唔肯講你喺邊，所以都未算殺哂。仲有幾個走甩咗嘅，搞到我計嚟計去都唔啱數。」

「你數學向來都唔好。」

「咪再話我數學唔好呀！我啱啱背好乘數表架，嗱我背畀你聽，一一如一⋯⋯」

「九八幾多？」

「六十四。」

金零翻白眼。

「咪撚再笑我數學唔好呀！」

幾十把飛刀舖天蓋地咁飛向金零。

真係幾勁既人/物都會有弱點

咩呀 九八唔係六十四咩

九八七十二

仲以為想講乜添

8964係一定架喎

貓西巴好波

話時話 金仔終於肯寫啲打架嘅故

默默的推

金仔近排出文真係好慢
我要用一個正評同無限既支持懲罰您
工作同出文方面都要好好加油

突破盲點

假期加速

啱呀啱呀

點解咁好

金零向前踏一步，左右手嘅異肢前臂打開，我睇唔清楚咩事，但見到兩把長方形嘅匕首彈咗出嚟，喺空中環迴打圈。

金零兩手各執一把，然後優雅咁起舞，柔軟嘅身體喺飛刀攻過嚟嘅空隙之間前進，時而彎身揮手起腳輕跳。

避唔到嘅飛刀會被佢以匕首擊落打飛，玻璃聲響起，飛刀一把一把彈向街道兩旁嘅街燈，令街燈熄滅。

玻璃碎片閃閃發光咁如雨落下，街燈好似以熄滅嚟迎接演員咁，慢慢將黑暗擴散到飛刀怪人嘅所在地。

飛刀怪人不停將手伸入大褸，手一橫揮又見飛刀疾射而出，見無一刀擊中金零，佢且戰且退。

飛刀一把又一地喺我附近落地，我先發現原來飛刀全部都係特製。

一條好似蜘蛛絲咁幼嘅線連住刀柄，我順住線嘅軌跡望翻轉頭，絲線因爲唔夠光而幾乎消失，但係佢地所指住嘅係金零背脊。

頓時，刀柄向下一滑，蓋住本來露出嘅刀刃，露出收喺柄之中嘅刀。

絲線拉直，十把飛刀一齊扯向金零毫無防備嘅背脊。

「金零小心呀！」

上班前一推

十把

依度都會更新，大家放心
小弟翻工先

唔好係呢個位停啊

我以為你更新完 狗衝入黎追

飛刀受怪人控制，來去自如，直直向金零衝過去。

金零頓時受到飛刀嘅前後夾擊，佢不慌不忙咁跳起，一跳就幾米高，夾擊佢嘅飛刀互相撞擊，鏗鏗鏘鏘咁跌落地。

但任何人喺空中自由落體嘅時候，如果無外力協助，就會處於無得控制移動方位嘅狀態。

金零喺幾米嘅虛空至降落地面嗰幾秒鐘，變成任人宰割嘅活靶。

「死蠢！！！」怪人見狀大笑出聲，好似蝙蝠俠咁張開大褸，猶如烏鴉展翅。

原來大褸內側吊住一排又一排飛刀，而飛刀經怪人嘅手一收一揮，就向半空嘅金零射出去。

金零喺半空，又無外力可以幫佢移動，眼白白睇住幾十把利刃飛向自己。

唔好係呢到停啊

呯一聲巨響，金零嘅右前臂好似鐵甲飛拳咁衝向高空嘅街燈。

前臂一彎，扣住街燈，鋼索將佢拉起，飛刀一一喺佢腳底擦過。

金零好似蜘蛛俠咁吊住喺半空，鋼索將佢拉到街燈上。

如果依啲義肢可以量產，對身體有殘障嘅人士嚟講實係福音。

怪人抬頭望住企喺街燈上嘅金零，十指一收，十把飛刀自動翻咗去佢大褸入面。

原來係咁，佢嘅十隻手指頭有線連住十把飛刀，即係就算用哂褸入面嗰啲，都仍然有十把飛刀可以自由控制。

金零跳翻落地面：「我問多你一次，金頭髮嗰三個男仔到底喺邊度？」

到底喺邊

死左！你都好快會去陪佢地

兩邊出故事 兩邊都留名啦
小心身子wor

「點解你要咁在意嗰三個人？你明明就唔係屬於依一邊嘅人。」

怪人解開大褸內側嘅鈕扣，黑布落下，露出掛滿飛刀嘅內層。

「由我偷走嗰刻開始，我就唔屬於任何一邊。但係⋯⋯」金零望一望我：「日常依一邊接納咗我，所以我就有責任保護日常嘅所有野。」

怪人搖搖頭，好似聽到個仔駁嘴嘅爸爸：「你係咪傻咗？接納你？佢地唔知你係改造人咋！如果知道，你估你仲可以喺日常依邊立足咩？唔好咁天真啦。」

「反正異常嗰邊已經無咗我嘅容身之所。」

「鬼叫你偷走咩！一早講過唔可以偷走，點解你係都唔聽？我地本來就係異常嘅人，只有異常世界先係能夠容納我地嘅地方呀。」

「金陸，嗰個地方，開心咩？」

名叫金陸嘅怪人遲疑，退後一步。

有你地支持就撐得住

「你問我開唔開心？我地根本無權利開心，你唔記得咗喇？我地只係改造人，只係兵器。子彈無權選擇射殺邊個，無權開心，亦無權傷心。」

連傷心都無權，先係真正嘅悲哀。

但係無權，唔代表唔想做。無發言權，唔代表唔想發言；無投票權，唔代表唔想投票。

「我都知我無權擁有情感，但我地都係人，就算組織同我地講我地唔應該有情感，但我無辦法呃自己！我痛苦，十三死咗之後我好痛苦！就算無權痛苦，我都實實在在感覺到痛苦，組織根本唔係咩容身之所！」

佢兩個之間嘅對話，牽涉我唔知道嘅、金零嘅過去。

「只不過係死咗一個人，有咩好痛苦？」

金零手上嘅匕首轉咗一圈，對準金陸。

「證明你從來無重視過任何人。」

「做重視其他人嘅兵器，咪好似你咁。」

「但我無後悔過，起碼我有過情感。有過傷心，先會明白開心。我而家喺依邊過得開心，所以絕對唔會畀你破壞我身邊任何屬於日常方嘅野。」

「你試下講你係改造人咯，睇下仲有無人接受你？睇下你嗰陣仲開唔開心吖嗱？」

「你錯喇。」

金陸將頭扭歪，不解金零嘅意思。

「日常依一邊，有人知道我係改造人。」

佢講緊我。

「有人就算明知我係改造人，都同我講，我係佢朋友呀！！！！！」

月楓。喺你眼中⋯⋯我睇起上嚟⋯⋯係唔係一個正常人？

你係我朋友。

加油呀加油金仔
兩邊都追緊

睇到起左雞皮啦又
加油呀金仔
我地成班都撐你

金零
金仔

我以為出到post2係完左 點知係live

都未開始愁鳩
有排推既應該

😽😽😽😽

又推

好慢今次

又live左

金零前衝，飛刀手放出利刃，且戰且退，睇嚟唔適合近身戰。

我望一望附近散落一地嘅飛刀，過去試探性咁拎起。

我確認飛刀只係普通飛刀，即係任何人都可以用，包括我。

有武器，我就可以幫到金零。

我執起飛刀，左手拎住三把，右手一把。然後我兜入工廠大廈，喺另一方穿出，眼見飛刀手一步步退後，同我嘅距離愈嚟愈近。

進入射程範圍。

右手拉後儲力，瞄準，抛出。

飛刀喺空中翻滾，而我知一把未必可以得手，於是連續丟埋淨低嗰三把出去。

四把飛刀一齊襲向怪人背脊。

月楓以前玩開飛刀

月楓係失左憶嘅改造人

唔係狼人咩

無咁順利既

怪人轉身揮手，四把飛刀被四把飛刀擊落。

而金零就喺佢轉身放刀嘅一秒鐘跳到怪人身前。

金陵兩隻手上嘅匕首由下而上一揮，頓時發出大量金屬互相碰撞嘅聲音。只見半空之中突然出現好多好多打轉嘅飛刀。

原來金零靠近怪人嘅時候用匕首將對方大樓嘅內層割咗出嚟。

怪人大吃一驚，連跳幾個空翻退後，大口喘氣。

「無喇無喇⋯⋯我無咗幾多把？一⋯⋯二⋯⋯三⋯⋯」怪人好似有強迫症咁開始數散落一地嘅飛刀，但實在太多，佢根本計唔掂。

佢扭轉身體，猶如喪屍，對住我：「係你。一日最衰都係你。係你搞亂我條數，係你！！！！」

怪人無視身後嘅金零，十指一拉一收，連住鋼絲嘅十把飛刀破空飛向我。

金零救月楓啊

睇錯割左內臟

Push push

又live

Oops
又Live咗

十把飛刀嘅軌跡本來全部對準我身體各個部分，但佢地突然喺半空偏離航道，一一喺我身邊飛過。

有六把刀嘅刀鋒割損我嘅左耳、右頸、左右臂、腰側同左大脾。

遠方嘅飛刀怪人心口穿出一把方形匕首，佢雙手手無力咁垂低。

睇嚟飛刀之所以無擊中我，係因為怪人啱啱被貫通心臟嘅時候，佢全身肌肉一縮，干擾咗連住手指嘅絲線，令飛刀嘅軌道出現偏差。

扭曲嘅小丑面具落下。

「果然⋯⋯都係打唔過你呀⋯⋯金零。」

面具之下，係一塊嚴重灼傷嘅面皮，眼耳口鼻燒到變形。

「嗰三個男仔喺邊？」

鮮血由燒壞嘅嘴角吐出，怪人嘅手指抖震咁提起，指住一棟工廈嘅某隻窗。

手指無力咁放低：「你自己⋯⋯小心啦⋯⋯仲有幾個⋯⋯完全體會嚟搵你⋯⋯」

「嗯。」

怪人嘅身體滲出奇怪嘅透明液體，滴落地面，連帶血液好快就蒸發。隨住液體愈嚟愈多，怪人嘅皮膚漸漸現出皮下脂肪同肌肉組織。

「金零⋯⋯開心，係點架？」

「我唔識講。」

怪人嘅爛面展露出失望嘅神色：「真係可惜。咁⋯⋯有人明知你係改造人都接納你⋯⋯又係咩感覺？」

肌肉組織都開始化成液體，現出部分骨骼同內臟。

「咩感覺⋯⋯就好似，見到你個樣，都唔會驚你。」

怪人面上僅剩嘅肌肉微微向上拉起，但好快化成液體。

「咁我諗⋯⋯我知⋯⋯咩係⋯⋯開心喇⋯⋯」

聲帶化成液體，骨骼都滲出露珠，跌喺地上嘅內臟逐一蒸發消失。

最後連金零把匕首插住嘅心臟，都化成不明液體。得翻佢嘅衣物同飛刀，仲有扭曲嘅小丑面具散落地面。

金零將兩把匕首收翻喺義肢入面，行到我面前，用冰冷嘅手幫我抹去頸上流出嘅血水。

「依個就係改造人嘅結局。」金零拍一拍我膊頭，展現一如往常嘅微笑：「我地去搵金毛三人組啦。」

望住金零嘅背影，我呆咗一陣先跟上去。

臨走，我回頭望咗後面一眼，一個改造人屍骨無存，存在嘅證明憑空消失，來無影，去無蹤，不留一片雲彩。

一諗到金零死嗰陣都會滲出奇怪液體，慢慢變成虛無，唔知點解，眼淚自然咁滲咗出嚟。

咁樣消失，實在太可悲。

係文呀

食住飯睇 好爽

正啊

兩邊一齊摧文先

金零嘅flag

唔想金6死哇
講野咁搞笑
等出金12345

兩邊一齊追

其實我有少少搞唔清金陵定金陸

金零好快搵到金毛三人組，佢地成身傷，無哂知覺，但無生命危險。

我地幫佢地三個鬆綁，我拎出水樽分別倒水入佢地三個嘅嘴。

「你咁會有四胞胎。」

「咪聽水晶亂噏啦，間接kiss點會有bb呀。」

「咁點先有bb？」

「做愛做的事咪有咯。」

「咩係做愛做的事？」

腦入面忽然閃過金零推到我嘅情景，搞到個心猛力跳一跳。

心跳加速同少少黃色嘅思緒令我諗翻無幾耐之前，被個女警搞到我有反應。

「係喎，我喺見唐大廈見到有個女警，識你架喎，邊個嚟？個胸大過我個頭架。」

金零檢查金毛三人組，確定佢地安全之後就起身話走。

「吓？唔使送佢地去醫院咩？」

「由得佢地自然醒然後走係最好。我同你如果報警，警察實會問長問短，我唔想佢地懷疑我。」

金零身為改造人，唔想同警方有接觸都情有可原。

「但你身邊唔係都有警察咩？個武天寶係咩人嚟？佢話你同佢住嘅？」

金仔要加油呀~

個武天寶咩人嚟？佢話你同佢住
好酸

儲咗咁耐睇都live咗
鞭打ot金仔

加甜

做愛做嘅事

好啊

果個根本唔係女警
改造人女警所以個胸咁大

唔似會將警察描寫得咁靚

金零同我一齊離開無人嘅工廠大廈區域，自己入咗七仔買野，叫我喺出面等。

佢行翻出嚟，我先知原來佢係買膠布。

係有比卡超公仔嘅膠布。

佢笑笑口咁幫我貼，搞到我有啲唔好意思。

「搞掂。」佢將盒膠布放入我書包：「淨低嗰啲送畀你。」

「送禮物畀我我都會照問你，嗰個女警察係咩人嚟架？」

金零從容不迫咁答：「佢係救咗我，收留我嘅人。」

「哦～收留咋下話。佢講到你地一齊住，好似包養你咁。」

「咁其實天寶大姐都算係養緊我嘅。佢雖然無嚟正經咁，但對我好好架，連入學手續都係佢幫我搞嘅。」

咁唔講真係睇唔出嗰個咸濕婆會咁照顧金零喎。

「有無咩條件交換呀？佢有無咸濕你？」

金零笑咗出聲：「天寶大姐淨係對妙齡少女有興趣架咋～」

「咁都好啲。」

「月楓你好在意我同天寶大姐嘅關係咁嘅？」

我擰轉身唔望佢：「你咪咁痴線啦，我鬼有在意。」

「係咩？但正常嚟講，啱啱發生咁多事，唔係應該會問關於改造人之類嘅問題先咩？」

係喎，點解我唔問個怪人又唔問改造人嘅野，反而一嚟就問佢同天寶咩關係？

「依家咪問咯！啱啱嗰度點解會無哂人嘅？無理由一個路人都無架喎？」

係文啊

今次呢個故有冇機會成功加甜呢

(其實可以無視我)

文呢
兩個故都追緊 金仔加油

我問完大約三十秒之後，七仔入面個職員就去咗點貨，僅餘嘅客人都走出去，急急腳離開。

附近又變到好似啱啱工廠區咁，一個人都無。

「我地改造人嘅大腦可以放出特殊電波，向一般人落暗示，佢地會隱約覺得要離開依度。」

我諗翻頭先去到無人工廠大廈區嘅時候，腦入面叫自己走嘅念頭。

「唔怪之得⋯⋯」

「我反而奇怪你點解無受影響。」

「其實都有，只係嗰種感覺好怪，但怪得嚟又令我覺得你應該喺附近，所以咪咬實牙關行入去。」

金零敲我個頭。

「喂呀，好痛呀。」

「下次唔好再唔理啲暗示，如果我唔喺度，你一早死咗喇。」

「咁我擔心你先入嚟睇之嘛。」

附近嘅人流開始多翻，睇嚟金零無再放腦電波出去。

有文

唔知點解硬係覺得金零會好靚仔

金零好sweet

仲要好漫畫feel果隻

噚晚凌晨先翻到屋企
今晚要通頂
而家打文！抱歉！

我同金零漫步喺街頭，向觀塘地鐵站行。

「啱啱嗰個改造人，你同佢識得嘅？」

「算係啦，屬於金牌嘅改造人得五個，有時會一齊訓練，所以會識都好正常啫。」

金零⋯⋯金陸⋯⋯

原來金係代表屬於金牌，零同陸⋯⋯即係數字？

「又話得五個？零同六之間都有七個數字喎。」

「本來有七個，但金異同金吾喺做強化手術嘅時候變成咗廢棄人，所以得翻五個咯。」

「廢⋯⋯棄人？」

「可能係痴咗線唔受控制嗰啲野啦，唔太清楚。但手術失敗嘅廢棄人就會被銷毀，喺世界上永遠消失。」

聽到都覺得心寒⋯⋯但係將依啲殘酷現實好似閒話家常咁講出口嘅金零，更加可怕

但可怕得嚟，有一種硬食現實嘅哀傷

至今為止，金零一直喺一個我無辦法認知得到嘅異常世界入面生活

我諗翻偷睇金零份「我今年的計劃」嗰陣，見到嘅「活下去」三個字。

「其實作為金牌，已經唔需要再特登做強化手術。不過金吾怕被金陸追上，所以就做。至於金異，就希望強化完之後可以成為金零。」

「咪住，少少唔明，金零唔係專屬嘅名，而係一個代號？」

「係呀，所以數字隨時會變。而金零，只不過係代表金牌改造人入面嘅零號，只係咁。」

連屬於自己嘅名都無⋯⋯感覺金零好似實驗室入面被印上編號嘅白老鼠。

「連名都無⋯⋯」

「改造人係唔使有名架。」

金零嘅價值觀入面，已經忽略咗姓名嘅重要性

唔好再講啲令人心痛嘅說話喇⋯⋯

我兩隻手拍喺金零塊面度，搞到佢個嘴嘟起，好似墨魚嘴咁。

「好痛喎。」

「你以後有名喇，就叫金仔啦。」

你以後有名喇，就叫午餐肉啦

每個故都有金仔

唔通最後金零打交，保護月楓，跟住死

收工出文～

。。。。。。。。。。。。。。。。。

「唔使啦，使乜特登改個名。」

我兩隻手喺佢面上拍呀拍：「我話你叫金仔就金仔啦！」

佢捉住我隻手腕，冰冷嘅觸感，反而令我身體升溫。

「痛呀。」金零扁嘴。

「唔痛打你做乜喎。聽住喇，只有重視你嘅人先會叫屬於你嘅名。」

「你重視我呀？」

心頭一緊。

「無你咁好氣呀我。總之你以後叫金仔啦！」我揈開佢隻手，加快腳步。

金零追上我，喺我側面頭望向天：「多謝你呀，幫我改名。」

「正常人就應該有名架嘛。」

「我唔係正常人吖嘛。」

我停低腳步。

金仔好得意啊

扁嘴

嗯 真係似可以加甜

前面越開心後面越慘 今次仆街了

加緊甜～sweet嗰隻

「其實好多謝你，就算知道我係改造人，都當我係普通人咁對待。」金零反而無停低，繼續前行。

「馬戲團內部嘅所有改造人，呀，馬戲團係我地改造人組織嘅名嚟，都會覺得日常嘅世界無我地嘅容身之所。」

唔好妄想外面會有你地嘅容身之處，除咗馬戲團，無地方能夠容納你地。

觀眾係唔會帶小丑翻屋企。

「唔怪得頭先金陸會話⋯⋯」

你係咪傻咗？接納你？佢地唔知你係改造人咋！如果知道，你估你仲可以喺日常依邊立足咩？唔好咁天真啦！

「係，連我一開始踏入日常世界依邊，都唔相信。」

「係咩令你相信？」

我諗起金零向金陸咆哮，話有人就算明知佢係改造人都當佢係朋友，忍唔住已經想甜笑。

「係天寶大姐。」

屌你老母。

笑左

最後個句 估唔到晏晝都有文

「咦？月楓你做乜黑哂面？」

「無野呀！」

胸口傳嚟被人用力揸咗一下嘅感覺，成熟女性嘅優雅香水味淡淡飄過，棗紅色嘅髮髻喺我膊頭切入視線範圍。

「我好似聽到有人叫我個名喎？」

「係呀，我隔籬嗰位，咁你揸我做乜鬼？」

「大姐我鍾意揸女仔波。」

我推開武天寶：「揸自己嗰個啦你！又唔係無！」

「天寶大姐，唔好玩啦。」金零幫忙打圓場。

「佢啱啱先玩完我一鑊，梗係揸翻佢補數啦！」武天寶指住我：「喂，妹妹仔，唔好同我金零仔行咁埋，我知你做過乜架。」

過去所犯嘅罪孽，一生都如影隨形，就好似痴喺衫領上嘅飯粒，整極都整唔甩。

武天寶拖住金零：「走喇我都，你跟我車啦。」

「你今晚竟然翻屋企。」

「吊頸都抖下氣啦。」武天寶拉一拉金零隻手。

「好啦，拜拜月楓。」

「⋯⋯⋯拜拜⋯⋯」我望住武天寶同金零嘅背影，睇住佢地喺路口轉彎。

唔知點解，有啲失落。

有文就要支持

突然多左文 金仔放假呀

點解會live左我明明尋日先開始睇

其實女主係咪手刃左老豆

好想知月楓殺左邊個

諗住儲埋一次過睇
點都係live左

阿楓

星期六啦

第二日，校長喺早會話搵翻金毛三人組，佢地喺醫院接受治療，好快可以翻學。又話雖然三位同學比較百厭，但始終只係中學生，希望大家到佢地翻嚟嘅時候都放下成見，當佢地係普通傷者出院咁歡迎。

下奏放飯時間，水晶同占士佢地今日出街食，而我同金零就上咗天台。

天台雖然多人，但勝在夠廣闊，位又夠坐。只要坐埋一二邊，講咩都好難有人知，我自然可以無顧慮咁間金零有關改造人嘅事。

「大致上馬戲團收集翻嚟嘅都係兩歲以上但唔足五歲嘅孤兒。買咗翻去之後，嗰個孤兒嘅身分就會喺社會上完全消失。」

「完全消失？」

「我地喺社會上屬於幽靈人口，無身分，喺社會上並唔存在。就算好似金陸咁死咗，都唔會有人調查點解少咗個人。因為依據社會上嘅記錄，由一開始就無金陸依個人，失蹤又好，死又好，都唔會留低任何痕跡。」

正常人死咗會留低屍體，但改造人唔同。

「不過社會上無記錄係一回事，見到實實在在嘅屍體又係另一回事。一旦有屍體出現，自然有人調查。為免咁嘅情況，所有改造人都注入咗化屍液，一種特殊生化溶液。」

只要身體機能慢慢趨向死亡，化屍液就會開始將改造人嘅所有細胞同組織溶解，最後連骨頭都會消失得無影無蹤。

「所以改造人一死，就等於完全消失。」

Yeah

化屍液？鹿鼎記？

一路旅行一路追post

死左都冇人知

嗰類野啦

請問今晚仲有無

樓主做咩出得慢左咁多

因為行雙軌

翻工都係寫故事
其實小弟而家寫緊5個（公司3連登2）
多謝各位巴絲打體諒小弟
聽日交野，交完又會繼續出

做玩命的男人

金仔點得黎咁多靈感好勁

「唔係。」

金零本身想咬但菠蘿包，但停咗望住我：「吓？」

「死唔係完全消失。就算係普通人死，最後都會化成虛無，你地嘅化屍液只係加速咗依個過程。」

「咁你當我地更早完全消失啦。」

「物理上咯。」

金零含住個菠蘿包未咬，個樣好似擔住野食嘅松鼠，兩個問號喺佢頭上彈下彈下。

「唔明。」

「唏呀！就算死咗，都會留喺回憶入面架嘛！只要有人記得，就唔係完全消失！」

我想為依場悲劇，添加少少希望嘅色彩。

佢諗一諗，放低個包，微笑之中帶住無奈同唏噓，但又有啲諗通嘅覺悟。

「你啱，只要仲記得，就唔係消失。」

「所以唔使咁sad嘅！輕鬆啲啦改造人！」我向金零展現一個令佢安心嘅笑容。

「月楓呀。」

「唔？」

「如果我死咗，你可唔可以記住我？」

可以啊

金仔試下死

之前咪話驚睇鬼故睇咗幾頁就棄咗唔妥故嘅，尋晚突然諗番起，就試下再睇過，估唔到睇睇下加咗洋蔥
仲要同老豆2個喺美國旅行緊，佢係我隔離瞓到gur gur 聲，一路睇個故一路諗仲可以陪佢幾多年
Btw 有時間時睇埋你呢個故先

估唔到金仔除咗有睇op 仲有睇黑子

Live 咗

你睇翻喇
記得珍惜呀～
btw你點知我有睇黑子

你post 1形容其中一個人時話佢似火神大我嘛
Btw 我鐘意黑子多啲，無存在感嘅第六人

打風係屋企好悶，得閒出下文啦

我好得戚咁講：「唔得喎～」

金零「喔」一聲：「咁算啦。」

依個傻仔個樣真心失望，連反話都唔識聽。

又點會唔可以喎，傻佬。我唔講出口之嘛，咁肉麻。

「係喎，咁你係點走出嚟？」

「其實係夾硬走，所以走出馬戲團無幾遠，我已經暈咗，醒翻嗰陣已經喺天寶大姐屋企。」

換言之即係武天寶救咗佢。以當時嘅情況嚟睇，武天寶一接觸金零就會知道佢四肢同普通人唔同。而且義肢仲要超高科技，一睇就知金零唔係普通人。

「但係你話⋯⋯你地喺馬戲團受嘅教育係⋯⋯」

「係呀，日常世界嘅人同惡魔一樣，會追殺我地，將我地帶去研究所解剖之類。所以我啱啱醒嘅時候係想殺咗天寶大姐再逃走。」

「最後無做到？」

「因為身體未恢復，而天寶大姐⋯⋯唔似馬戲團所講咁恐怖。」

嗯？你醒喇？啱喇，煲好咗粥，食兩啖吖。

「嗰陣我仲以為佢會落毒。」

做咩？以為我會落春藥？放心啦，我淨係會對女仔落，哈哈！

「天寶大姐見我唔肯食，就自己食一啖先。我見咁樣，應該真係無落毒，先至肯食。」

金零望住我：「喂月楓，你揸爛咗條腸。」

我嚇一嚇，發現自己手中嘅腸仔包變哂型。

「好似我次次講天寶大姐，你就黑哂面咁嘅？」

我冷哼一聲：「我先無黑面！」

揸爛金零條腸

睇到都呆一呆

睇到都痛一痛

推下先

跟手含住條腸

唔公平 果邊有文呢邊無

已經等咗幾日先入黎 文啊

放工出依邊

鍚晒金仔

鍚晒金仔 但可能半夜收工

「唔係喎，琴晚你都有黑。」

我用力咬一啖被我揸到變哂形嘅腸仔包。

「我話無黑就無黑！」

「嗱你又惡喇。」

我揑金零塊面：「畀機會你講多次，我有無惡呀？有無惡？」

「帽顎。」金零塊面被我拉長㩒扁，講野啲音都唔同哂。

「算你識做，放過你。」

「謝主隆恩。」

「你邊度學依啲野翻嚟？我諗以前馬戲團應該無電視架喎。」仲有之前聽到決鬥就問係咪玩遊戲王，我死唔信研究所入面有動畫睇。

「電視劇講嘅。仲有我近排學緊上網睇片呀。噢，係喎，差啲唔記得。」金零用紙筆寫低「G0」，遞畀我：「我開咗facebook，畀你加我做朋友丫。」

金零滿意咁繼續食菠蘿包。

今日嘅日常平靜到令人覺得琴晚嘅事，恍如隔世。

諗起琴晚，我就有最後一個問題。

「金零，點解你要逃走？係咪同十三有關？」

金零咀嚼麵包嘅動作停低，嘴角一絲絲咁降落，變成地平線。

再遲鈍嘅人，都會知道自己問咗唔應該問嘅問題。

「啊⋯⋯對唔住⋯⋯係咪問錯野？」

金零又笑翻，但係感覺得到佢依家只係勉強擠出嚟嘅笑容。

「正如我問你，點解你隻手有血腥味一樣。」

唔想有人問嘅問題，唔想被人知道嘅過去。

「對唔住⋯⋯」

「唔緊要喇。我係因為銀十三先離開研究所，至於發生咩事⋯⋯」

我搶先一步：「你唔想講可以唔講架！我唔會逼你。」

金零望住我，笑容之中重新滲入感情。

「月楓你，真係溫柔。」

心跳突然加速跳咗幾下，我錯開視線唔去望金零。

「就打鐘喇，我地翻落去喇。」

「吓？我未食完喎。」

我拖起金零隻手：「行啦想遲到咩！」

Lm

我都唔想遲到啊

加速呀

上堂時間，今日英文堂miss同我地講解份模擬卷。

「篤篤。水晶，你摺咗好多日喇喎。」金零問水晶。

水晶春風滿面，拎出書包入面嘅玻璃樽，搖一搖，𥚃面嘅幸運星浪浪下，發出獨特嘅聲音。

「就摺哂一千粒喇。你睇，我數住架，九百二十六粒，差七十四粒咋。」

「真係好好心機喎。」

「咁心意依家野就係睇你擺咗幾多心機時間落去吖嘛。心意依家野，人地感覺到嘅。」

金零被水晶嘅粉紅色氛圍感染咗，都笑到甜甜蜜蜜咁款。

水晶收埋玻璃樽，繼續喺櫃筒摺星星。

「咁你男朋友幾時生日呀？」

水晶貼咗膠布嘅左右手拇指食指中指，兩三下手勢將長紙條摺成五角形，再一谷，就搞掂一粒。佢已經熟練到二十秒可以摺到一粒

「九百二十七。佢星期五生日架喇。金零你呢？」

「喔，我生日？唔記得喇。」

我同水晶回頭望向若無其事嘅金零。

其實依家出傳心多啲定係呢篇

佢係咪放棄咗呢到啦

唔係掛

無放棄，而家打

「唔記得？」

水晶唔知金零嘅背景會嚇一嚇係唔出奇，我雖然知佢係改造人，但都估唔到佢唔知自己幾時生日。

其實諗深一層並唔難推斷，細細個就被收入研究所，入面嘅人都唔似會好心到花時間同改造人慶祝生日。

「唔記得喇。」

「金零，無人同你慶祝過生日？」

「無喎，因為我都唔知自己幾多號生日。」

水晶大概估到金零嘅背景，望一望我。

「喂嗰邊傾完未呀？係咪唔聽喇？」

聽到miss嘅警告，我同水晶即刻坐翻正。

水晶用鉛芯筆喺張枱度寫字，我知佢又實有鬼主意，而且同金零有關。

「我地幫金零搞suprise party慶祝生日！」

我又用筆喺下面寫：「好呀。」

水晶一臉得意，又拍下前面嘅占士同寶寶，佢地轉頭見到，都點頭表示無問題。

「仲傾！」

一枝白粉筆劃破長空，喺我同水晶之間穿過，一野打中金零額頭。

「好痛⋯⋯關我咩事⋯⋯」

「shit,sorry flow wrong.」全班聽到miss又忍唔住爆粗，都一齊偷笑。

Shit

金仔加油 多謝

shit

輕輕鬆鬆既情節返來

望住呢d日常 覺得好幸福 又覺得好悲傷

又要為爆sad 情節準備

快出文

LM

之後嘅體育堂，一到自由活動時間，水晶就趁金零同阿龍一對一打籃球嘅時候去搵細龜同番薯。

「咁就星期三晚喇，守秘密呀你地。」水晶將佢嘅鬼主意講埋畀細龜同番薯聽。

「梗係守啦！話到明suprise party吖嘛，講咗就唔suprise架喇。」細龜成塊面都寫住「放心啦」三隻字，拍哂心口咁。

向來八卦又鍾意搞活動嘅班長，聽到party就即刻哄埋嚟參與討論：「咩呀咩呀？搞活動呀？」

「係呀，星期三係金零生日，我地諗住幫佢慶祝，不過要秘密進行喎。」

「包喺我身上啦，有我幫手一定搞得好好睇睇嘅。使唔使叫多啲人呀？」

水晶諗一諗，再答：「其實依家咁都夠人架喇，其他同學又未同金零太熟，叫佢地又唔係幾好意思咁。」

班長托一托眼鏡：「咁又係。」

「我地依家都夠多人架喇。」

有我、水晶、占士、寶寶、細龜、番薯同班長。

有時聚會人數太多反而唔係咩好事，一個大party嘅現場自然會出現幾個小圈子。就算全班一齊出席，圍埋玩同真心幫金零慶祝嘅都只會係我地幾個，所以叫多啲人其實無意思。

「你地傾乜呀？」金零行過嚟，我地幾個即刻散開，一齊話：「無野呀～」

我望向球場，阿龍喘哂氣咁大字形訓喺地下，全身都係汗。

「哇你兩個搞咩嚟？」

「one on one喎，幾好玩架。」相反金零一滴汗都無，泰然自若。

果然，籃球校隊都唔係改造人嘅對手。

金仔加油呀

surprise
not suprise

fk瘋狂串錯 thx

真係太慢

依兩日幫手搬屋
預計今晚先有文

我幫手推

大力一推

皮已正

Push

我地幾個秘密咁幫金零籌備生日會，但其實唔秘密佢都唔會知，因為佢實在太遲鈍。

話咁快就到咗星期三，金零仲係一嚿雲咁，完全唔知我地已經準備好畀一個大驚喜佢。

雖然我今晚本來要補習，但已經請咗假，遲啲可以補翻堂，所以無咩所謂。

「月楓，我硬係覺得你地依幾日怪怪地咁嘅？係咪有野瞞住我？」

「你咪咁多心啦傻仔。係喇，你放學得唔得閒？陪我去一個地方吖。」

「可以呀，但你今日唔係補習咩？」

「係呀，補習之前去咯，陪下我啦。」

金零望一望水晶：「你唔叫水晶？」

「佢有野做吖嘛！可？」

「係呀係呀！」我地兩個一齊扯貓尾，雖然有啲生硬，但要呃金零已經夠哂。

「好啦。係喎，水晶你摺哂星星喇？」

「摺哂喇，一千粒！」水晶拎出玻璃樽，入面裝滿佢親手摺嘅幸運星，樽外面貼咗一封信。

「你男朋友收到實好開心。」

「使乜講～」我地見到水晶含哂春嘅甜笑樣，都不知不覺被感染咗。

我問過佢，一千粒幸運星如果真係可以實現一個願望，佢會許咩願。

「我希望可以同仔仔一生一世。」

當時聽到，我其實有少少失望。因為一個人嘅願望，反映咗佢最重視嘅事物。

「咁你呢？」

「我？我又無一千粒星，許咩願吖。」

我希望同你嘅友情，可以一生一世。

更新左

留名推post

我唔要友情啊

有文yeah

炮友之情

月楓會唔會殺水晶條仔

friend zoned

琴日太忙，無推文sor

水晶千其唔好死

三日喇金翎

雙線推

🍉

其實你會希望先完成一個故事再回來嗎？
還是希望兩邊同時進行？

無論如何我們都會支持，最重要看你方便

早

眼瞓推

今晚有，放心

Come again

到咗放學，水晶佢地話去現場做最後準備，而我就負責引開金零一陣先。

但叫我引開我又真係諗唔到可以帶佢遊去邊，於是唯有同佢掃下街。

我地中學出面行無幾遠就有一連三間小食店，我諗喺嗰度同金零食少少野吹陣水就可以帶佢起行。

「炸牛丸同炸燒賣！」

「哇，阿妹，唔驚熱氣呀？」著住背心嘅小食檔老闆叼住煙，將牛丸𠝹十字之後丟落滾油度炸。

「無事嘅無事嘅。」

「係咯全部都炸，你唔驚爆瘡咩？」

我即刻揑住金零個嘴：「喂呀烏鴉嘴！」

「唔準咒我爆瘡呀，你都要一齊食架！」

老闆揚一提自己件白背心，豪氣咁大笑：「哈哈哈，後生即係後生！耍花槍都特別有活力！ 」

我嚇咗一跳：「痴線啦，搵鬼同佢耍花槍呀，我地無野架。」

老闆個樣好奸咁𣈴下我同金零：「你地無野就唔使特登講無野啦，梗係有野啦。」

我反白眼，拎廿蚊出嚟：「收錢啦你。」

老闆收完錢就轉身挾起炸牛丸同炸燒賣，喺上面灑淮鹽，入袋，遞畀金零。

「阿妹好女仔嚟架，你對人好啲呀。」

金零呆一呆，望向我。

「知道，我會對佢好好架。」

邊到有得買炸牛丸
未食過
仲有准鹽好似好好食

我會對你好好㗎

我會對金仔好好架

知道金仔忙 更新少左 都會繼續追架

「知道，我會對金仔好好架。」

好sweet
金仔唔好死

唔會咁美好金零唔好死

我見小食檔開始多人，就拉金零去馬路邊。

膠袋入面嘅球體熱辣辣嘅手感，仲有牛丸燒賣炸完之後嘅獨特香味，刺激味蕾，真係口水都流。

而金零已經流緊口水。

「唔使問你又係未食過架啦～」

我拎串炸牛丸出嚟搖搖下，金零好似隻見到骨頭嘅狗仔咁，跟住串牛丸嘅搖動郁個頭。

「未呀梗係未啦。」

「嘿嘿，嗌聲我做娘娘就畀你食啦～」

「娘娘。」

咁順攤嘅⋯⋯

「扮貓叫。」

「喵。」

「扮狗吠！」

「汪汪。」

「怕咗你呀，為咗食乜都肯制，正一為食金。」我將牛丸遞去佢面前。

「睇熱呀。」

我都未講完，金零已經咬咗半粒，佢即刻紮紮跳：「好熱呀好熱呀！」

「哎呀我都話好熱架啦！咪郁，擘大口！」我㩒住金零塊面，佢都好乖擘大口。

「我幫你吹下。呼呼！」我向金零口入面嘅牛丸吹咗一陣氣。

「月⋯⋯楓？」

聽到有人叫我，我就將視線轉向聲音源頭，見到大嚿呆咗咁望住我同金零。

金仔 我又要吹吹～

Sweet到

瞓先聽日再推

大嚿阻人 _ 嘢

燒佢春袋

燒佢春袋啦！！！

Live jor

呼呼

大嚿行過嚟，望下我又望下金零。佢足足就金零一個頭。

「依個係你男朋友？」

我即刻耍手擰頭否認：「梗係唔係啦！」

大嚿鬆一口氣：「咁都好啲。但唔係男朋友的話⋯⋯啱啱好似太親密喇喎。錫咁滯。」

「係咩？咁佢被粒牛丸辣親吖嘛，我咪幫佢吹下。」

大嚿瞄一瞄金零，伸出手：「你好，我叫大嚿。」

金零無回握，只係笑住向佢揮手：「halo～我叫金⋯⋯金仔。」

大嚿面有難色，佢唔知金零唔握得手，可能會以為佢無禮貌。

佢好識做咁收翻手，然後轉向我，拖住我。

「咦？」

「月楓，我地補習喇。」

「咪住！」我揈開佢隻手：「我⋯⋯我今日有啲野做⋯⋯」

「吓？你上星期話今個禮拜會上堂架喎。」

「咁我上星期唔知今日有野做吖嘛。」

金零無視我地兩個嘅對話，對眼仲係望住我手上嗰袋野食。我成包隊過去，佢就好似啲馬騮咁搶走，拎埋炸燒賣出嚟食。

「你有野做⋯⋯同金仔一齊做呀？」

「好熱好熱呀呀呀⋯⋯」

我做咩要企喺度被人審犯咁審喎⋯⋯

「算係啦。」

「咁其實你地咩關係？」

我已經被大嚿問到唔耐煩

「關你咩事啫！」

我吆喝一聲，引嚟其他路人嘅注意，而大嚿就嚇呆咗，我即刻走過去拉住金零走人。

攞刀斬大嚿叉燒啦 阻鬼著

燒佢春袋啦

「好熱好熱呀呀呀⋯⋯」

唔好意思我唔記得咗其實大舊係邊個

補習同學 好似係

月楓快d幫金仔吹多次

就來俾人燒春袋既人

只要記住呢點就可以

push push 推

金仔好得意

太忙無推文 sorry

咁耐都唔出文

金仔，唔好唔記得呢到啊

故事來到一半.....

....不如估下用咩Dear Jane既歌來做結尾

睇咗幾日就live左

炸牛丸同炸燒賣
以前番學日日走去賣2串食，結果俾人叫牛丸妹
加椒鹽超好食

淮鹽先啱

又入嚟煩住晒

點解咁耐都冇文既

儲左咁耐一下就冇

「就媽貢羅系呀？」金零塞咗兩粒炸燒賣入口，塊面好似倉鼠咁漲起咗。

「呑哂先講啦你！」

我望下手機，水晶話已經搞掂，我地可以出發。順帶一提，我同水晶同台，sms唔收錢。

「我話，做咩咁勞氣呀？」

「咁係吖嘛，問問問問到煩。我做乜仲有同你咩關係唔使向佢交代咯，佢係我邊個啫？」

金零隊粒炸牛丸埋嚟：「最後一粒，留畀你架，唔好勞氣啦。」

我自然微笑起嚟：「我以為你食哂㖭。」

「無呀，炸燒賣都留咗粒畀你，你睇。」

我望下膠袋入面，仲有一粒炸燒賣。

「算你啦。」我接過金零手上嘅竹簽，掂到佢冰凍嘅手掌。

食咗粒炸牛丸心後，我就拖住金零隻手，將佢拉近。

「唔？做咩？」

我將佢兩隻無溫度嘅手掌放喺我條頸兩側，一陣寒意同冰麻嘅感覺爬上後腦。

「你對手好凍，我過啲溫暖畀你。」

金零望住我，我對佢笑，感受到佢嘅手掌慢慢吸收我嘅溫度。

「月楓。」

「嗯？」

「多謝你。」

金零縮走兩隻手，將視線錯開。

「但係我啲手手腳腳，感覺唔到咩叫溫暖。」

正。金仔

最尾個句

咀落去啦好嘛

咁係咪擁抱就感受到？

手腳冇溫暖 身體有姐

錫一啖啦

我回神過嚟嘅時候，已經摟住咗金零。

「呃⋯⋯？」

佢唔係高我好多，一個頭左右，所以我額頭枕咗喺佢胸前。

金零嘅手腳係無感覺嘅義肢，但身體仍然有血有肉。

「依樣⋯⋯就叫暖。」我特登唔去望金零，我唔知佢係咩表情。

「我知呀，飲野我都有飲過暖嘅。我知咩係暖，我只係話我四肢已經感覺唔到啫。」

緊抱嘅力度減少。

而且我發現金零無摟翻我。

唔想畀人拒絕，唯一嘅方法，就係拒絕咗人先。

我輕力推開金零，喺佢想推開我之前。

「嗯，我地行喇。」

回頭，咬住下唇。

我仲未搞清楚自己點解咁唔甘心。

或者係因為，我本來以為金零都會摟實我。

仆你個街，你地是但一個咀落去啦

唉屌

咀佢啦屌 金仔唔識諗，月楓就係到on99唔知做乜春

月楓背後既故事幾時講

矜持啲

Feel到會係sad end

今次應該無走雞

一口氣由post1睇到live
見到個個都話會Sad End

睇故睇到得返1%電
唔講咁多
熄機充電先

希望充完電有文

換機啦咁容易冇電

得少少

快啲試吓金零第五肢有冇感覺

金仔病了
翻去休息完會打文
抱歉

保重

小心身體呀

「月楓你要帶我去邊呀？」

「去啲你未去過嘅地方咯。」

其實我地唔係得翻好多時間，有好多人依家已經無再出去玩，要溫習應付公開試。

至於我地，都有畀一個限期自己。

最遲十二月，所有嘅玩樂都要暫停。

所以趁期限未到，依家玩得就玩。

我帶金零去咗卡啦ok，服務員問我地幾位，我話嚟搵人。

「點解搞到咁神秘嘅？」

陣間你咪知。

我無視金零嘅問題，帶住佢去到一三一四號房。

敲門打暗號，三長兩短。

我退後，比一比手，示意金零開門。佢雖然有啲疑惑，但都向我點點頭，開門。

彩炮聲卜卜卜咁連環響起，彩帶喺空中飛舞，緊隨住一聲我已經同所有人夾好嘅祝福：「金仔！生日快樂呀！」

聽到卜卜聲會唔會以為係開槍

金仔生日快樂啊！

出得好慢

take care

依到停實唔領情

一三一四號房

但文呢

每日一推
無文睇

其實我重質不重量

真．金仔又幾時生日

唔好掛住玩粒賓周仔啦

根據Kim Jai's First Law
「前面越幸福後面越sad」
月楓 Rip
金零 Rip

兩個都唔準死

一個禮拜無更過
係唔係棄左故啦？

讓神來幫推一波

金仔 live左啦

仲未有文嘅

無呀無呀，今個星期度劇本燒壞腦

咩劇本啊

你愈嚟愈頹咁

紙言好耐無更新

點解咁講

行雙軌係咪好辛苦呢

繼續支持

真係
但既然開咗就努力做埋
感激大家無狂屌我

金零呆咗一呆，彩帶好似隨風落下嘅櫻花瓣，掛喺金零頭頂。

「呀咧？搞乜東東？」佢仲未理解到發生咩事。

「生日快樂呀！意唔意外呀？開唔開心呀？」水晶同班長繼續向金零抛碎紙。

「生日？」金零歪一歪頭，我行去佢面前：「因為你話唔知自己幾時生日，所以水晶就提議幫你搞個surprise party，祝你生日快樂呀金仔！」

金零忍唔住露出笑意：「但係點解大家會叫我金仔嘅？」

我拍一拍佢個頭：「我講佢地咪知咯！」講完，時間啱啱好，我退開，細龜同番薯就一人一邊捧住個天使蛋糕行近金零。

「生日快樂呀大佬金！」

燭光喺k房嘅冷氣之下搖曳，映照出金零感動嘅面容，佢眼中有淚光，但無流眼淚。

「你合十雙手，合埋眼，喺心入面許個願，然後吹蠟燭吖。」

金零望下我：「咁樣願望就會成真？」

我捉起佢對手，合十：「你信，就會成真。」

金零合埋眼，充滿憧憬咁，默默許咗個願。

「呼！」

希望你嘅願望成真，生日快樂呀，金仔。

生日快樂呀金仔

生日快樂金仔

金仔生日快樂啊

金仔生日快樂呀！

加油堅持落去，幾慢都會追

得少少文但係都好滿足

金仔生日快樂

生日快樂啊金仔

會唔會生日變死忌

今日推咁多次

趁得閒推多啲
前排唔得閒好少推

做咩咁忙

用左3個鐘追到呢到

返工

得閒推一推

金仔呢邊可唔可以更新多少少

我地喺k房入面分蛋糕，我、金零、水晶、寶寶、占士、班長、細龜同番薯一共八個人，蛋糕分八份都好容易。

手巧嘅占士幫大家分好一人一件，而大家已經一邊食一邊點歌。

金零坐喺我旁邊，見到啲器材就露出一個小朋友望到新玩具嘅樣，最吸引佢嘅就係天花嘅水晶球，同五光十色嘅燈光效果。

我指一指啲燈制，叫金零去㩒下，佢真係走去㩒，頓時成間房就一明一暗咁，水晶球轉動，將彩光折射到每個角落。

大家見到都好興奮，扭身扭勢。

再配上寶寶點嗰首parapara櫻之花，我地就一邊唱「come and dance with me」一邊跳舞。

雖然金零完全唔識唱，但我偷望佢幫我地搞燈光效果都笑到個傻仔咁，睇嚟真係好開心。

我地每人都有點歌，班長亦嘗試叫金零點歌，話嚟到唔唱好蝕底，但金零都話唔識唱，睇我地唱都開心。

咁我地除左唱啲mk情歌之外，就係大玩童年回憶唱兒歌。

「最心的最最心心～bulubulu ya！bulubulu ya！」

「百變小櫻屙尿從來唔洗手，碌尻變變變！」細龜就瘋狂唱啲改歌詞，但又幾盞鬼，搞到個個都忍唔住大笑。

「我要與你硬碰，以爆裂極高速～旋動！」

「攻呀攻，屎忽窿！射呀射，射精吧！」

「bilibala bilibala，吉到你阿媽，bilibala bilibala～」

尤其係最後唱超人迪加主題曲，我地都唱得好起勁：「奴隸獸！奴隸獸！東一隻西一隻東一腳西一腳給批鬥，燒春雞以後，十秒便失手！」

終於live左

改詞好正

文呀金仔 專登開個ac黎推

佛誕再返嚟睇

仲未有文？

live左
第一次睇樓主故事 決定睇埋之前戈D 邊睇邊慢慢等

無文？

文呢 金仔好忙？

支持支持

準備緊考車 對唔住

當就到完場，有咁多人自然仲有好多歌未唱，但係我都走去螢幕插播一首歌。

「肥婆晚晚要食牛腩⋯⋯哇月楓插播咁無品嘅！」細龜唱改詞版無間道無啦啦就被我截咗。

但當我插播嘅歌響起前奏，大家就知咩事，一齊搶咪準備。

「Happy birthday to you！Happy birthday to you！Happy birthday to 金零！Happy birthday to you！！！！！」

金零聽住依首所有人送畀佢嘅歌，雖然個表情仲係有啲唔明自己個名點解無啦啦喺首歌度出現，但都感覺到大家嘅心意。

佢傻更更咁笑，每次見到佢咁笑，就覺得佢好可愛。

水晶、占士、寶寶、細龜、番薯、班長同我一齊好大聲咁對金零大叫：「生！日！快！樂！」

金零怕醜咁耷低頭，自己輕輕力喺心口前拍手：「好野～」

電視螢幕上，「本次暢玩時段已經結束，多謝惠顧」嘅白色字幕，靜靜由右掃到左。

下次嚟威威 記得唱我嘅歌喇

有聲

瞓前推

日日見到你好努力咁推

惟一可以做到嘅支持

大家等埋小弟聽日，考完車我就有翻空閒時間寫野！

btw特別指名多謝簡單日日推！

有文 鍚翻 之前科勞左金仔 加油呀繼續出文

「聽日見！」

到散場嘅時候，大家就各散東西。依個亦會係我地畢業後嘅結局。

人好得意，無咗一個地方畀大家聚埋一齊，花時間相處的話，就會漸行漸遠。

我、水晶同金零行同一段路，但水晶坐巴士，所以無幾耐都分道揚鑣。

「多誰你幫我搞生日會呀，水晶。」

「傻啦客咩氣。我走喇！聽日見啦。」水晶見到巴士到，就急急腳去追車，啱啱好上到。佢拍完八達通仲回頭同我地揮手。

最後得翻我同金零，喺街度漫步。

「我今日真係好開心呀，原來生日係咁嘅。」

「係呀，嗱以後九月二十五號就係你生日，你今年十八歲，每到九月廿五就會大一歲。」

「好呀。係咪你地每個人都有生日架？」

「梗係有啦，我係八月十五，撞正暑假，所以通常都係得水晶寶寶同占士陪我，如果佢地無去旅行的話。」

金零點點頭：「喔，普通人真係好，又有生日，生日又有得約埋一齊玩。」

我哼一哼佢額頭：「你依家都有生日，有人同你開生日會喇。」

所以。

「所以你都已經同我地一樣，係普通人。」

希望你可以享受一個普通人嘅幸福。

文

差少少
女主同男主生日
就同我同我男朋友一樣

開始感到sad

差唔多黎料sad 啦

輕輕地大力一推

雲爺爺來推文了

可唔可以唔sad end

依面都要有文

推啊推

雲爺爺又來推文了

雲爺爺繼續推

金仔加油

無文

嗰晚，我翻到屋企，媽啱啱沖完涼：「翻嚟喇？去咗邊呀？你補完習唔翻嚟？」

「本來今日補習嘅，但係有朋友生日嘛，咪改咗時間，幫佢慶生先咯。」

我望一望廚房，阿媽帶飯個飯盒仲未洗，佢實係啱啱先翻到，我就入咗去幫佢洗。

「少有喎，新朋友呀？之前未試過嘅？」

「轉校生嚟。」

「唔洗問阿貴都知係男仔啦。」風筒嘅聲音左右搖動。

「哇，你咁都知？」

「唏，你個樣一睇就知啦，容光煥發咁。」

「鬼有。」

「媽同你講，考好個公開試先再諗拍唔拍拖啦好嗎？」

「痴線，拍咩拖喎，我又唔係鍾意佢。」

「唔知你啦。你真係要拍，我都管唔到你喇，你大個女。我只係提醒你一句，愛人就要預備痛苦。」

依句說話無人比起佢講出口更有說服力。

「知架喇。」

當你愛上一個人，就注定會痛苦。

如果未準備好面對佢變咗、唔愛你、死亡、第三者介入、現實生活嘅磨擦，而被愛情表面上嘅美好甜蜜所蒙蔽，結果只會為人生增添傷痕同遺憾。

愛人就要準備痛苦

終於追到live
留名

push

愛人就要預備受苦

簡單推一推

噢 開波

金仔係咪好忙 我想睇故呀

Live so sweet

等你出文

開新po啦準備

[url]是咁的，就畢業嚟咗個奇怪轉校生3 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
請移玉步，大家真係好比面咁都推得爆

996

997

998

999

1000